<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social responsability | Jurguen Bermudez</title>
    <link>/categories/social-responsability/</link>
      <atom:link href="/categories/social-responsability/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Social responsability</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>Social responsability</title>
      <link>/categories/social-responsability/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Speech One voice </title>
      <link>/post/speech-one-voice/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/speech-one-voice/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Desde que era niño sentía que tenía la obligación de ayudar a mi comunidad. Lo primero que se me ocurrió a mis ochos años fue ser presidente de la escuela primaria a la que asistía, antes de lograr el objetivo tuve miedo, pero también conté con el respaldo de mi familia. Mi mamá me dijo con su voz de lucha - lucha forjada por incontables cogidas de café, trabajo duro bajo el sol y por un corazón que nunca se rinde- : “Usted puede ganar, yo lo apoyo, pero usted tiene la capacidad de organizar su campaña”. Y así fue, tome mis deseos de ayudar y la voz de convicción de mi madre; con esas dos herramientas fue suficiente para alcanzar la meta: ser presidente de mi escuela y empezar a compartir mi propia voz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento empecé a comprender que si quería mejorar mi comunidad, no tenía solo que compartir mi voz, también tenía que ser la voz de todos aquellos niños de mi comunidad que a pesar de nuestro lugar procedencia creíamos que si en Limón se nace sudando es porque se nace luchando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegué al colegio era común que los profesores me asignarán un espacio para dar una motivación. En ese momento mi mensaje siempre era el mismo:
“No importa cuánto muestren los noticieros que la provincia de Limón se cae a pedazos, yo conozco a mujeres y hombres que todos los días luchan para nuestra tierra sea un semillero de talento y cambio, y no de violencia y maltrato. Nosotros podemos llegar a donde nadie de la comunidad ha llegado, levantar la cabeza y decir con orgullo: yo soy de Cariari, tal vez solo estoy yo aquí, pero les prometo que de mi pueblo vendrán más porque cuando allá una persona da un paso es como si todo el pueblo lo diese.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sé cuántas veces dije lo anterior en mi colegio, pero sí estoy seguro de haberlo hecho cada vez que podía. Era mi forma de impactar, poco a poco, mi medio. En ese momento me convencí que además de compartir mi voz, tenía que compartir la voz de los jóvenes que tenían el corazón lleno de sueños y la piel pintaba por el sol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a un grupo de profesores valientes, de aquellos que se levantan todos los días para tomar los pedazos de la provincia y reconstruirla, se logró que en el Liceo se impartiera el Bachillerato Internacional. Eso cambió todo. Ya en las aulas podíamos hablar de política, arte, filosofía; podíamos olvidar los asaltos, las muertes, la pobreza y ser felices, porque por en esas aulas no parecía tan difícil soñar. Posteriormente, mis compañeros y yo empezamos a llegar a donde nadie de la comunidad había llegado, ganando premios en ferias científicas, olimpiadas de ortografía y filosofía. Así fuimos una voz que gritó a todo el país que en Cariari de Pococí estaba ocurriendo un cambio.
Luego, gracias a un grupo de gente, de aquellos que no son de la comunidad y aun así se levantan todos los días con el objetivo de darnos la mano, pude asistir a CRI MUN. En aquel momento tuve miedo de no representar dignamente mi comunidad, sentí miedo de no compartir de forma correcta la voz de lucha que nos identifica. Durante tres días ese miedo se fue casi de forma mágica. Para mí resultó fantástico ver a jóvenes siendo la voz, no de una comunidad, no de un grupo pequeño, sino siendo la voz de un país y abogando por el bienestar de millones de personas. No era momento de tener miedo, era momento de ser el embajador: de mi familia, de mi comunidad; ser un embajador de la persona que luchan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final de la conferencia se otorgaron los premios de mejor delegado. Cuando escuché mi nombre fue uno de los momentos más felices de mi vida pues había puesto en práctica lo que tantas veces dije en el colegio. ¿Recuerdan aquella frase? “Yo soy de Cariari, tal vez solo estoy yo aquí, pero les prometo que de mi pueblo vendrán más porque cuando allá una persona da un paso es como si todo el pueblo lo diese.” Y hoy con una felicidad que embarga mi corazón puedo decir que ya no estoy solo yo, pues a la par de ustedes están sentados un grupo de jóvenes de mi comunidad que decidieron que mi paso en este camino también fuese por ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el premio venía la responsabilidad de ser un embajador global y asistir al Modelo de Naciones Unidas de la Universidad de Harvard. Ello implicaba viajar y ser parte de las voces que iban a representar al país en Boston, justo ahí entendí que mis papás nunca se equivocaron al decirme que el corazón es un indicador de que debemos seguir luchando por nuestros objetivos, y que cada latido es un sí puede: ¡hay vida, hay tiempo, lucha!
Ya en Boston todo parecía como el cumplimento de una quimera que mi ser había guardado desde niño. En el segundo día de estancia salí solo a caminar y lloré cuatro cuadras como un niño. Lloré porque era la primera vez que una persona de mis dos apellidos viajaba fuera del país, también lo hice porque el niño de segundo año que quería ser presidente de su escuela para ayudar su comunidad, en ese momento estaba sentado en la esquina de un país desconocido y ahora tenía la convicción de ayudar a cambiar al mundo.
Al finalizar la conferencia, los directores de mi comité reconocieron verbalmente a ciertos delegados. Mi compañero y yo fuimos declarados como una delegación con discursos directos y destacables. Parte del proceso era pasar y dar unas palabras de agradecimiento, yo pasé al frente, tomé el micrófono, y ese día en Modelo de las Naciones Unidas de la Universidad de Harvard dije lo siguiente.&lt;br /&gt;
“Yo soy de Cariari, tal vez solo estoy yo aquí, pero les prometo que de mi pueblo vendrán más porque cuando allá una persona da un paso es como si todo el pueblo lo diese.”&lt;br /&gt;
Ese instante descubrí que ser un embajador global implica ser la voz de los nuestros, compartiéndola tan fuerte y claro que cuando se mezcle con la voz de otros dé como resultado el mundo que todos queremos.
Muchas gracias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
